\subsection{Proprietà degli spazi vettoriali}
\par Gli spazi vettoriali presentano le seguenti proprietà:
\subsubsection{Somma}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Commutativa} $(a,b)+(a',b') = (a'b')+(a,b) = (aa', bb')=(a'a,b'b)$
    \item \textbf{Associativa} $((a,b)+(a',b'))+(a'',b'') = (a,b)+((a',b')+(a'',b''))$
    \item $\exists$ \textbf{elemento neutro} rispetto alla somma (Per $\R^2$ è $(0,0)=0_{\R^2}$: $\forall (a,b) \in \R^2 (0,0)+(a,b) =(a,b))$
    \item $\forall (a,b) \in \R^2 \exists$ \textbf{opposto} di $(a,b)$ cioè $(-a,-b)$ tale che $(a,b) + (-a, -b) = (0,0)$
\end{itemize}
\subsubsection{Prodotto per scalari}
\begin{itemize}
    %//FIXME Come si chiama?
    \item $\alpha(\beta(a,b)) = \alpha(\beta a, \beta b) = (\alpha\beta a, \alpha\beta b) = (\alpha\beta)(a,b)$, con $\alpha, \beta \in \R, (a,b) \in \R^2$
    \item $1(a,b) = (a,b) \forall (a,b) in \R^2$
    \item $(\alpha+\beta)(a,b) = ((\alpha+\beta)a, (\alpha+\beta)b)=(\alpha a+\beta a, \alpha b+\beta b) = \alpha(a,b) + \beta(a,b)$
    \item $\alpha((a,b)+(a',b')) = \alpha(a,b)+\alpha(a',b')$
\end{itemize}
\begin{defn}
    \par Diremo che $\R^2$ con le operazioni di somma e prodotto per scalari appena definite è uno \textbf{spazio vettoriale}. \par Chiameremo \textbf{vettori} gli elementi di $\R^2$, \textbf{scalari} gli elementi di $\R$.
    \par Il vettore nullo $(0,0)$ si chiama \textbf{vettore nullo}.
\end{defn}
\section{Sottospazi vettoriali}
\begin{defn}
    \par Un sottoinsieme $S$ di $\R^n$ si dice \textbf{sottospazio vettoriale} di $\R^n$ se è \textbf{non vuoto} e soddisfa le seguenti proprietà:
    \begin{itemize}
        \item È \textbf{chiuso rispetto alla somma} ($\forall v_1,v_2 \in S, v_1+v_2 \in S$)
        \item È \textbf{chiuso rispetto al prodotto per scalari}
    \end{itemize}
\end{defn}
\par Osservazione: un sottospazio vettoriale contiene sempre il vettore nullo $0_{\R^n}$ per la chiusura rispetto al prodotto per scalari.
\par Osservazione: $S=\{0_{\R^n}\}$ è un sottospazio vettoriale di $\R^n$ ed è l'unico sottospazio che contiene un solo elemento.
\begin{defn}
    \par $S=\{0_{\R^n}\}$ contiene un solo elemento e si chiama \textbf{sottospazio banale}.
\end{defn}
\par Sia $S=\{0_{\R^n}\}$ non banale, allora contiene infiniti elementi. Questa proprietà deriva dalla chiusura rispetto al prodotto per scalari.
\par Se $0_{\R^n} \in S$ e $\#S = \infty$, questo implica che $S$ è un sottospazio? No.